\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Violetter Pilz}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Pflanze, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {5},
        hit-points  = {18 (4W8)},
        speed       = {1,5 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 3,
        dex = 1,
        con = 10,
        int = 1,
        wis = 3,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        condition-immunities = {Blind, Taub, Verängstigt},
        senses = {Blindsicht 9 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 6},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der violette Pilz sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Pilz zu unterscheiden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Pilz führt 1W4 Faulige-Berührung-Angriffe aus.

        \DndMonsterAction{Faulige Berührung}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 3 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W8) nekrotischer Schaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Faulige Berührung,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=3 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W8),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
